{"title": "Hỏi đáp: độ mờ da gáy 2.5mm và nguy cơ kết hợp down 1/111, bé có sao không ?", "question": "Lúc thai 12 tuần em đo độ mờ da gáy là 2.5mm, chiều dài đùi – mông : 552mm, xét nghiệm máu cho kết quả nguy cơ hội chứng Down là 1/111, tuổi mẹ là 32.53 tuổi, tuổi thai 12.14 tuần, xét nghiệm huyết học MCV: 77.4 ffL, MCH: 23.2pg, MCHC: 30Zg/dL, RDW: 22.4%. Giờ em được 13 tuần, và em cần làm những xét nghiệm gì để bé được an toàn? Khi thai 14-16 tuần em có cần làm triple test nữa không? Mong nhận được hồi âm sớm. Xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào em,,Với kết quả như vậy, em cần gặp bác sĩ chuyên khoa để được tư vấn về các nguy cơ cho thai và hướng xử trí tiếp theo để chẩn đoán nguy cơ chính xác hơn cũng như các lợi ích và rủi ro của các can thiệp tiếp theo. Hai vợ chồng em cần đến khám ngay tại khoa Chăm sóc Trước sinh, em nhe. Em không cần làm triple test.,Thân mến,,ThS. BS. Ngô Thị Yên\nKhoa Khám bệnh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/do-mo-da-gay-25mm-va-nguy-co-ket-hop-down-1111-be-co-sao-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêu chảy", "question": "Con tôi được 4,5tháng tuổi được 6,5kg bị đi ngoài phân lỏng từ lúc mới sinh tới bây giờ. Cháu hay bị hăm đít do đi ị nhiều lần trong ngày. Tôi đã đi khám bác sĩ tư 2 lần 2 bác sĩ khác nhau nhưng cháu vẫn ỉa lỏng và còn bị són nhiều hơn. Khi khóc, cười hay hắt xì đều bị són ra quần, có khi chỉ ỉa ra bọt bèo, có khi toẹt ra nước màu xanh, có khi lại có đàm nhớt. Tôi rất lo lắng cho sức khỏe của cháu vì cháu rất hay khóc, tôi lo cháu bị đau bụng do đường ruột có vấn đề. Tôi chỉ cho con bú sữa mẹ không uống thêm sữa ngoài. Xin bác sĩ tư vấn giúp làm thế nào để cháu bình thường.", "answer": "Chào bạn!,Trẻ 4 tháng cân nặng 6.4 kg , cao 62.1 cm.  Con bạn cân nặng như thế tạm chấp nhận. trẻ bú mẹ hoàn toàn nên đi ngoài phân lỏng, bọt, hột, đi nhiều lần trong ngày. Số lần đi ngoài sẽ giảm khi trẻ lớn lên, tuy nhiên trong phân không bao giờ có đàm, máu và cũng không gây đau bụng cho trẻ. Nếu bạn đã khám 2 bác sĩ mà tình trạng trẻ vẫn không cải thiện bạn nên xét nghiệm phân để đánh giá chính xác hơn. Bạn có thể giảm bớt triệu chứng đau rát, hăm ở trẻ bằng cách hạn chế cho trẻ mặc tã giấy, thường xuyên giữ vùng âm hộ, hậu môn khô thoáng.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tieu-chay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 4 tháng tuổi bị ọc sữa khi dùng thuốc sỗ mũi", "question": "Xin các bác sĩ giúp em biên pháp nào khắc phục tình trạng của con gái em thường xuyên bị ọc sữa sau khi dùng thuốc trị sỗ mũi. Bé của em được 4 tháng và 3ngày tuổi rồi, thường xuyên bị nghẹt mũi, em đi khám bác sĩ nói bé bị viêm hô hấp trên và cho uống thuốc sau khi uống bé bị ọc sữa và bị ợ hơi…em ngưng thuốc bé vẫn ọc sữa thêm vài lần còn ợ hơi thì mấy ngày sau mới hết…1 tuần sau em lại đi khám bác sĩ cho thuốc về bé vẫn bị như lần trước. Bé vẫn bú mẹ và chơi đùa bình thường. Bé được hơn 7kg rồi ạ. Em lo tình trạng sổ mũi kéo dài sẽ ảnh hưởng sức khỏe của bé, nhưng uống thuốc thì bé lại ọc sữa và ợ hơi, em không biết phải làm sao. Mong bác sĩ tư vấn dùm em.", "answer": "Chào bạn!,Con bạn 4 tháng 7 kg , trẻ phát triển dinh dưỡng tốt. Trẻ bị nghẹt mũi thường xuyên nhưng không ảnh hưởng đến tốc độ phát triển chứng tỏ bệnh nhẹ. Bạn có thể giúp trẻ giảm triệu chứng nghẹt mũi bằng cách hạn chế nằm máy lạnh, vệ sinh mũi thường xuyên, giữ mũi thông thoáng. Bạn có thể sử dụng dung dịch nước biển sâu phun sương giúp trẻ giảm nghẹt mũi. Đàm nhớt, chất tiết chảy xuống vùng hầu họng sẽ kích thích gây nôn ói ở trẻ, do đó cần loại bỏ chúng trước khi cho trẻ ăn, bú.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-4-thang-tuoi-bi-oc-sua-khi-dung-thuoc-so-mui/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho trẻ uống nước trái cây như thế nào", "question": "Kính chào bác sĩ! Em nghe nói nước trái cây tốt cho trẻ nhỏ nên em muốn cho con em uống, con em đã được 3 tháng tuổi, bú mẹ. Nhờ bác sĩ tư vấn dùm em: khi nào trẻ được uống nước trái cây, những loại trái cây nào tốt cho trẻ và nên cho uống nguyên chất hay pha loãng ra ạ. Gần đây con em 2 ngày mới đi tiêu một lần như vậy có sao không ạ? Em xin cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn!,Trẻ 3 tháng tuổi ngoài bú mẹ bạn có thể bổ sung thêm nước hoa quả trái cây. Bạn cần cho trẻ uống hoa quả tươi sẽ tốt hơn. Pha loãng, uống ít, tăng dần mỗi ngày, nên bắt đầu bằng trái cây ngọt rồi đến chua.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cho-tre-uong-nuoc-trai-cay-nhu-the-nao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé trai bị thoái vị bẹn", "question": "Chào bác sĩ, bé của em sinh non lúc 33 tuần, hiện tại bé em mới được 2 tháng tuổi, phần bẹn bên trái của bé gần đây hay nổi một cục căng phồng, nhất là khi bé đi đại – tiểu tiện, vặn mình, khóc, khi bé ngủ thì bình thường, em có đưa bé đi khám ở bác sĩ tư ( do em ở quê), bác sĩ chẩn đoán bé bị thoái vị bẹn và dái nước, bác sĩ nói em mang băng ép bìu cho bé nhưng em không biết mua băng ép bìu ở đâu? Em có tìm hiểu trên mạng và biết bệnh lý này phải mổ. Bác sĩ cho em hỏi bé của em bao nhiêu tháng thì mổ được? Những triệu chứng nào thì cần mổ ngay cho bé? Trong trường hợp chưa cần mổ gấp thì mua băng ép bìu ở đâu? Hiện tại em đang làm dây vải đeo chéo qua háng cho bé. Em rất mong sớm nhận được phản hồi của bác sĩ. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn!,Hiện tượng thoát vị bẹn và bìu dái nước có thể gặp ở trẻ trai sinh non hoặc sinh đủ tháng. Nếu khối thoát vị to, gây đau cho trẻ thì cần mổ ngay. Nếu khối đó không đau, chạy lên chạy xuống hoặc xuất hiện khi trẻ khóc to hoặc rặn… thì có thể mang băng ép. Bạn có thể liên hệ khoa ngoại bệnh viện Nhi Đồng I hoặc II để mua và tìm hiểu thêm tiêu chuẩn phẫu thuật.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-trai-bi-thoai-vi-ben/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa cho bé", "question": "Thưa bác sĩ, hiện tại bé của em được 1tháng 14 ngày tuổi, em muốn hỏi khi nào bé có thể tiêm ngừa, hiện tại đã tiêm được chưa hay phải để đúng 2 tháng tuổi? Và cho em hỏi bệnh viện đã có thuốc 5 trong 1 hay 6 trong 1 chưa ạ?", "answer": "Chào bạn!,Trẻ khi sinh đã được tiên ngừa lao và viêm gan B thì đến đúng 2 tháng tuổi sẽ được tiêm bạch hầu, uốn ván, ho ga, bại liệt, viêm gan B, viêm não Hib. Hiện nay bệnh viện không có thuốc 5 trong 1 và 6 trong 1 trong chương trình thuốc dịch vụ. Bạn có thể liên hệ lại vào giữa tháng 6.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-cho-be-9132/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Chào bác sĩ ! Bé nhà em được 4 tháng tuổi ( khi sinh được 3,7kg , hiện được 7 kg ). Hiện tại bé vừa bú mẹ vừa bú sữa ngoài, nhưng dạo này bé rất lười bú ( kể cả bú mẹ lẫn bú sữa ngoài ) . Nếu bé lười bú sữa em cho bé ăn dặm thêm bột được không ? Với bé 4 tháng tuổi em cho bé uống nước hoa quả ( nước cam hoặc nho ) được không? Mong bác sĩ tư vấn giúp em với..", "answer": "Chào bạn!,Con bạn 4 tháng tuổi cân nặng 7 kg là đạt dinh dưỡng tốt. Bạn có thể cho trẻ uống nước hoa quả, trái cây, ăn sữa chua. Với tuổi này hệ tiêu hóa trẻ còn kém, nên dễ bị rối loạn nếu cho trẻ ăn dặm sớm quá. Nếu trẻ vẫn không chịu bú và vẫn không tăng cân thì có thể bắt đầu ăn bột trái cây, bột sữa thật loãng.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-9113/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa cho bé", "question": "Chào bác sĩ! Bác sĩ cho em hỏi: em bé nhà em sinh tại Từ Dũ khi sinh bé bị nhiễm trùng sơ sinh và tiêm nhiều kháng sinh nên chưa được chích ngừa Lao, vậy khi nào thì bé có thể chích ngừa Lao và em muốn chích ngừa 6 trong 1 cho em bé thì khi nào có thể chích ngừa ạ? Em xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn!,Trẻ nằm khoa nhi trong giai đoạn sơ sinh vì nhiễm trùng sơ sinh nên chưa được chích ngừa. Vậy bạn có thể đưa trẻ đến chích ngừa lao khi trẻ được 1 tháng tuổi. Sau đó cứ mỗi tháng trẻ sẽ được chích 1 lần bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt, viêm gan B, viêm não do HiB. Trẻ được chích liên tục 3 mũi. Bạn có thể xem lịch chủng ngừa chi tiết trên quyển sổ sức khỏe của trẻ.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-cho-be-9115/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa mũi 3 in 1 sởi quai bị rubela", "question": "Chào bác sĩ, bé được 12 tháng, chưa tiêm ngừa sởi em muốn tiêm ngừa mũi 3 trong1 sởi, quai bị, rubela ( mũi dịch vụ) cho bé, em nên tiêm khi nào và hiện tại bệnh viện Từ Dũ có thuốc không? Muốn biết tình trạng vacxin còn hay hết thì liên hệ số điện thoại nào ạ? Cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn!,Trẻ 9 tháng được chích sởi và nhắc lại lúc 15-18 tháng sởi, quai bị, Rubella (3 trong 1). Nếu con bạn 12 tháng muốn chích 3 trong 1 vẫn chích được. Nhưng hiện nay đang mùa nên bạn vẫn phải cho trẻ nhắc lại mũi sởi đơn sau đó. Bạn có thể liên hệ bệnh viện qua tổng đài với số điện thoại in trên toa thuốc. Hiện nay bệnh viện có thuốc chủng ngừa cho con bạn.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-mui-3-in-1-soi-quai-bi-rubela/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa", "question": "Chào bác sĩ, xin bác sĩ tư vấn cho em là: bé nhà em nên chích mũi sởi khi được 9 tháng hay là đợi đến 12 tháng chích mũi sởi – quai bị – rubella ạ? Em cám ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn!  ,Trẻ 9 tháng nên được chủng ngừa sởi, đặc biệt vào thời điểm dịch sởi đang hoành hành. Khi trẻ 15-18 tháng bạn nên chích nhắc sởi cùng vacxin ngừa quai bị, Rubella. Nếu bạn không chích sởi ở thời điểm 9 tháng thì bạn phải bảo đảm từ 9 tháng đến 12 tháng trẻ không tiếp xúc với các yếu tố nguy cơ sởi trong cộng đồng.,Thân mến!,BS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-9117/"}
